{
    "tags": [
        "Datatyper",
        "Variabler",
        "Arrays",
        "Funktioner",
        "Kontrolstrukturer"
    ],
    "cards": [
        {
            "front": "Hvor mange bits er der i en byte?",
            "back": "En byte har 8 bits",
            "tag": "Datatyper"
        },
        {
            "front": "Hvor mange bytes fylder en integer i Java?",
            "back": "En integer fylder 4 bytes",
            "tag": "Datatyper"
        },
        {
            "front": "Hvilken datatype beskriver et tegn (bogstav, tal m.m.)",
            "back": "Tegn kan repræsenteres med en char",
            "tag": "Datatyper"
        },
        {
            "front": "Hvad er initiering?",
            "back": "Når indholdet af en variabel sættes med '='.",
            "tag": "Variabler"
        },
        {
            "front": "Hvad er deklaration?",
            "back": "Når typen af en variabel bestemmes",
            "tag": "Variabler"
        },
        {
            "front": "Hvad står ASCII for?",
            "back": "American Standard Code for Information Interchange",
            "tag": ""
        },
        {
            "front": "Hvilke decimale værdier har de store bogstaver (A-Z) i Ascii?",
            "back": "65-90",
            "tag": ""
        },
        {
            "front": "Hvilken datatype bruges til at beskrive tekst?",
            "back": "String",
            "tag": "Datatyper"
        },
        {
            "front": "Hvilke typer af løkker findes der?",
            "back": "For-løkker og while-løkker",
            "bonus": "Enchanced loop",
            "tag": "Kontrolstrukturer"
        },
        {
            "front": "Hvad er forskellen i navngivning mellem primitive og ikke-primitive datatyper?",
            "back": "Primitive datatyper har småt begyndelsesbogstav, ikke-primitive har stort begyndelsesbogstav. F.eks.: int og String",
            "tag": "Datatyper"
        },
        {
            "front": "Hvad er overflow?",
            "back": "Overflow: Når der lægges noget til en primitiv datatype med sin maksimale værdi, og den antager sin mindste værdi. 11111111 -> 00000000",
            "tag": ""
        },
        {
            "front": "Hvad er første index i en array?",
            "back": "Første index i en array er 0.",
            "tag": "Arrays"
        },
        {
            "front": "Hvad viser [] når det står efter en datatype? F.eks. String[] eller int[]",
            "back": "[] viser at datatypen er en array, der indeholder det som [] står foran. For eksempel betyder String[] en array af strings.",
            "tag": "Arrays"
        },
        {
            "front": "Hvilken returdatatype skal en funktion have, hvis den ikke skal returnere noget?",
            "back": "'void'",
            "tag": "Funktioner"
        }
    ]
}